蘇文隆勸各被告篤灰不果 中大女生囚八個月

去年11月市民發起「黎明行動」，東鐵線大埔段路軌被人投擲竹枝，中大女生、副學士生及12歲男生月初承認危及他人安全、襲警及拒捕罪。粉嶺裁判法院主任裁判官蘇文隆早前着被告提供資料，協助控方將主腦繩之以法。蘇官今判刑時指，由於被告未能如實指出案中主腦並加以頂證，更夥同12歲男生犯案，指斥他們「沒有道義、缺乏人性、罪加一等」，終判中大女生囚八個月、副學士入住更生中心，而12歲男生被判接受為期18個月保護令。

本案共有七名被告，其中就讀中大心理系女生盧佩瑤（21歲）、副學士學生伍瑋浩（18歲）及12歲男生早前承認危及他人的安全罪。盧另承認一項拒捕罪，而12歲男生則承認一襲警罪。

蘇官稱無能為力 輕判選項落空
蘇官於上次聆訊時，下令為各被告索取感化等報告，並指感化條件會因應被告給予的提示，決定他們的權利，例如如實指出案件的主腦並出庭頂證；惟至今沒有強大的求情理由輕判感化，蘇官自言無能為力，輕判的選項已落空。

蘇官又指，本案案情嚴重，涉及多人犯案，其中一人更只有12歲，形容他個子矮小、面容稚幼；而眾所周知，仍讀中一的兒童心智未成熟，需要各方面保護，不可自把自為，以免行差踏錯，恨錯難返。而案中被告不單未有勸阻男童或將他趕回家，反而忍心夥同他犯案，是「沒有道義，缺乏人性，罪加一等」。

推

【重要分析】全民檢測影響絕對大於我哋所想，我哋唔可以坐以待斃

做埋黑狗嗰份有得分咩

主腦係咪姓鄭

鄭x娥

又係蘇

蘇文隆沒有道義，缺乏人性

呢條撚樣，真係唔可以再俾佢繼續
要再投訴阿

12 歲都襲到警啲狗廢㗎？ 解散啦屌

含撚啦

黎明行動既主腦？
On9 官